\begin{literatura}{99}

    \bibitem{mooreslaw}
    MOORE, Gordon E. Cramming More Components onto Integrated Circuits. Electronics Magazine [online]. 1965, April 19, 1965 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://www.cs.utexas.edu/~fussell/courses/cs352h/papers/moore.pdf}

    \bibitem{devsalary}
    Česká republika od roku 1989 v číslech - 2016: Tab. 08.06 Průměrná hrubá měsíční mzda IT odborníků v České republice. Český statistický úřad [online]. 2017, 17.05.2017 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://www.czso.cz/csu/czso/ceska-republika-od-roku-1989-v-cislech-w0i9dxmghn}

    \bibitem{graalvm}
    Getting started with GraalVM. GraalVM [online]. 2019, 2019 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://www.graalvm.org/docs/getting-started/#native-images}

    \bibitem{stackoverflowinsights}
	Developer Survey Results 2018 - Most Popular Technologies. Stack Overflow Insights [online]. 2018 [cit. 2019-03-02]. Dostupné z: \url{https://insights.stackoverflow.com/survey/2018#most-popular-technologies}

    \bibitem{tiobeindex}
    TIOBE Index for March 2019. TIOBE - The Software Quality Company [online]. 2019 [cit. 2019-03-02]. Dostupné z: \url{https://www.tiobe.com/tiobe-index/}

    \bibitem{jsr133}
    JSR-133. JSR-133: JavaTM Memory Model and Thread Specification: Proposed Final Draft. 2004. Dostupné z: \url{https://download.oracle.com/otndocs/jcp/memory_model-1.0-pfd-spec-oth-JSpec/}

    \bibitem{java-heap-1}    
    OAKS, Scott a Henry WONG. Java threads. 2nd ed. Sebastopol, CA, 2004. ISBN 978-1565924185.

    \bibitem{java-heap-2}
    RAMGIR, Mayur a Nick SAMOYLOV. Java 9 High Performance: Practical techniques and best practices for optimizing Java applications through concurrency, reactive programming, and more. Packt Publishing Ltd, 2017. ISBN 978-1787120785.

    \bibitem{jvm-hotspot}
    Memory Management in the Java HotSpot Virtual Machine. Oracle: Integrated Cloud Applications and Platform Services [online]. 2006 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://www.oracle.com/technetwork/java/javase/memorymanagement-whitepaper-150215.pdf}

    \bibitem{javagc}
    System (Java Platform SE 7). Oracle Help Center [online]. 2018, 6. říjen 2018 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://docs.oracle.com/javase/7/docs/api/java/lang/System.html#gc()}

    \bibitem{jep241}
    LARSEN, Staffan. JEP 241: Remove the jhat Tool. OpenJDK [online]. 2016, 24. září 2014 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://openjdk.java.net/jeps/241}

    \bibitem{classloader-memory-leak}
    Creating a memory leak with Java. Stack Overflow [online]. 2017, 6. září 2017 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://stackoverflow.com/a/6471947/3819750}

    \bibitem{java11migration}
    Oracle JDK Migration Guide: Release 11. Oracle Help Center [online]. 2018, Listopad 2018 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://docs.oracle.com/en/java/javase/11/migrate/migration-guide.pdf }

    \bibitem{jhat}
    Jhat - Java Heap Analysis Tool. Oracle Help Center [online]. 2011 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://docs.oracle.com/javase/7/docs/technotes/tools/share/jhat.html}

    \bibitem{odmgoql}
    ODMG OQL User Manual: Release 5.0. Computer Science - Western University [online]. 1998, Duben 1998 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{http://www.csd.uwo.ca/courses/CS4411b/pdfO2manuals/oql.pdf}

    \bibitem{oql}
    MAIER, Ronald, Thomas HADRICH a Rene PEINL. Enterprise knowledge infrastructures. 2nd ed. Berlin: Springer, 2009. ISBN 978-354-0897-682.

    \bibitem{gc}
    BLACKBURN, Stephen M., Perry CHENG a Kathryn S. MCKINLEY. Myths and realities. ACM SIGMETRICS Performance Evaluation Review [online]. 2004, 32(1) [cit. 2019-05-13]. DOI: 10.1145/1012888.1005693. ISSN 01635999. Dostupné z: \url{http://portal.acm.org/citation.cfm?doid=1012888.1005693}

    \bibitem{gc-functionality}
    Java Garbage Collection Basics. Oracle: Integrated Cloud Applications and Platform Services [online]. [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://www.oracle.com/webfolder/technetwork/tutorials/obe/java/gc01/index.html}

    \bibitem{gc-details}
    LAVIERI, Edward. Mastering Java 11: develop modular and secure Java applications using concurrency and advanced DJK libraries. Birmingham: Packt, 2018. ISBN 978-1789137613.

    \bibitem{gc-cms}
    Concurrent Mark Sweep (CMS) Collector. Oracle Help Center [online]. 2015, 13. únor 2015 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/technotes/guides/vm/gctuning/cms.html}

    \bibitem{jvms}
    The Structure of the Java Virtual Machine. Oracle Help Center [online] 2017 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://docs.oracle.com/javase/specs/jvms/se8/html/jvms-2.html}

    \bibitem{jvms-jvm}
    Introduction. Oracle Help Center [online]. 2017 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://docs.oracle.com/javase/specs/jvms/se8/html/jvms-1.html#jvms-1.2}

    \bibitem{jvms-frames}
    The Structure of the Java Virtual Machine. Oracle Help Center [online]. [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://docs.oracle.com/javase/specs/jvms/se8/html/jvms-2.html#jvms-2.6}

    \bibitem{hotspot-whitepaper}
    The Java HotSpot Performance Engine Architecture. Oracle: Integrated Cloud Applications and Platform Services [online]. 19. června 2013 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://www.oracle.com/technetwork/java/whitepaper-135217.html}

    \bibitem{class-loader}
    ClassLoader (Java Platform SE 7). Oracle Help Center [online]. 6. říjen 2018 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://docs.oracle.com/javase/7/docs/api/java/lang/ClassLoader.html}

    \bibitem{class-loader-hierarchy}
    PISTOIA, Marco. Enterprise Java security: building secure J2EE applications. Boston: Addison-Wesley, 2004. ISBN 978-0321118899.

    \bibitem{jvms-img}
    GOVINDA, Raj. All you need to know about JVM. Medium [online]. 9. prosinec 2017 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{https://medium.com/@govinda_raj/all-you-need-to-know-jvm-36c0b59ba969}

    \bibitem{hprof}
    HPROF Agent. OpenJDK projects [online]. 2005 [cit. 2019-05-13]. Dostupné z: \url{http://hg.openjdk.java.net/jdk6/jdk6/jdk/raw-file/tip/src/share/demo/jvmti/hprof/manual.html}

\end{literatura}